點解宜家香港傳媒都叫病毒株？

屌你老母
未爆發之前仲叫緊：
基因圖譜
基因序列
一月支那唔肯公開嗰個呀
一開新聞聽到病毒株就燥

核酸我屌你老母

屌. 原來係基因圖譜呢排成日聽到呢3隻字, 心諗乜撚野黎架?

我以為病毒株係類似菌落嘅嘢

乜撚嘢病毒株呀，支那豬我就知喺乜

照字面解 基因普圖 冇病毒呢個含意

唔係咩

中三妓者就算啦 搵啖飯食啫

但真係兩樣野黎wor

仲有核酸檢測
其實唔係叫病毒檢測咩

核酸檢測係其中一種病毒檢測，仲可以有抗體抗原果隻

我哋都有個土貨痰胃豬

病毒株唔係譯自 virus strain 咩

virus strain 唔等於 genome

dna中文好似真係叫
去氧核糖核酸...

係囉，病毒株唔係一粒粒病毒咁解咩?
定我中文太差

兩個terms 嚟

真係唔同term嚟

唔關中文事，大部分人都唔會知呢d bio 中文terms

係你地唔識定佢地唔識

株為樹木露在地面之根

病毒係核糖核酸，RNA

有dna 同rna 病毒
今次肺炎係rna

所以全名係病毒核糖核酸檢驗測試

strain